魚唔過塘唔肥？

其實搵到出面一份+20%人工嘅工, 即係表示自己有實力啦, 但明知係咁點解公司唔會識得留人, 每年加得3-5%人工, 即使升職都可能得10%左右？有啲情況係直情用高人工搵人空降都唔寧願賞識忠誠嘅同事。

因為公司對你無感情
似係你得同公司有感情
如果有一日, 一個唔該炒左你, 你喊間公司都唔會可憐你

其實有得傾

逼你走換個廉價工人頂你個位

要擦鞋

留低=無能力跳槽

因為香港老細仆街

因為平價買到傻仔
何樂而不為

年年都有fresh grad畢業，公司點會怕冇人用
低價請張白紙頂手

真,請個FG仲好

我親戚早排肺炎個期公司無cash flow比人炒
佢同老細講話想扣人工留低，但都照炒
結果幾個月之後搵到份新工 +40％人工

我覺得兩個老板都痴撚線之餘又為佢開心

因為好多公司都係搏你做慣唔轉
而且個個話走就加2-3成咁點搞
所以現實舊人頂多加10%
走左加20-30%請返個唔知啱啱啱既人......

欣賞忠誠同事，好聽咪忠誠，唔好聽就奴隸
老細心諗：啲傻仔加3%俾你都照做唔搵新工，咁我加俾你做乜

以前試過攞個+20% offer同公司傾
佢哋肯跟
其實唔係唔欣賞loyalty
不過真係要搵野同佢bargain

你想佢加你人工都要俾個理由佢
唔通冇事冇幹行過話乜乜乜今日你準時番工我決定加你三成人工

真係靠jump

跳草裙舞有counter offer都要小心公司知你想走，暗地裡搵人頂你個位。

睇情況啦... 細公司易揮人工啲... 大公司，你腦細都吾係俾錢嗰個，佢首要目的吾係諗你幾幫到公司，而係點樣攞多啲權力番黎，佢幫你揮有幾大風險，性價比吾化算囉。

細公司，你腦細好多時就係經營個位，在佢黎講都係睇盤數姐，明知你幫公司搵到錢，要搵個人代替你個成本都高，咁變相你議價空間咪高左。

但咁講，細公司通常無大野咁好 pay，所以呢幾年啲人咁鐘意做 startup 都係咁解。

請個新既平靚正,完

我無留因為間野好唔掂

基本上同得老細講有新offer 其實就要走架啦

一啲啲情況
我個陣係turnover rate太大
佢焗住加錢都要留人
其實我唔係有心跳草裙舞

細公司冇咁好pay要睇邊行
以前做過大公司，個價係出面價9折

腦細心諗: 唔中意就走 你唔做大把人做